---
layout: page
title:  "黑传说之传说"
date:   1980-03-28 00:00:00
description: "黑传说的简短介绍"
categories: category
tags: [说明, 百出, 匪夷所思, 诡异, 革新, 建设, 生产, 创意设计]
lastmod: 2015-01-13
permalink: /关于我/
--- 

![黑传说](/static/atlas.png)

## 名号来源  ##

这名号本来不是我的，在大学一次帝国厮杀中，黑传说 高调过甚，出口不逊，鄙人看不过去，凭着谁都可以战胜谁都可以胜我的自负和谦卑，以黑传说为号，带领几个小兄弟蹂躏了原黑传说几次，该黑传说从此匿迹江湖，此名鄙人感觉甚好，故从此据为己有，已有十余年。

## 博客名称变迁 ##

两个日志，一个面向自己的，一直都是 **“黑色一眸——黑色不是眼睛，而是眼圈”** ，注重慎独修为。内容多为自己私人的所思所想，内容杂乱，零散。

一个面向公众的，名为 **“黑传说——乌抵天明”** ，乌，就是玄乌，负着太阳，来到了地平线上，天也就明了，更注重带动集体，“一唱雄鸡天下白”。内容多为技术方面的积累，内容比较系统严谨。

> 东方欲晓，
> 
> 莫道君行早。
> 
> 踏遍青山人未老，
> 
> 风景这边独好。

●蝉变／蝶变：西天取经的路上，你我同行！●

> 踮起脚尖就可以更靠近阳光

展开双手，天下自涌入怀中

> 有点阳光就灿烂

自己就是光源。

## 我关注和执着的领域 ##

◆[读网笔记](http://jobinson.360doc.com)：也是我成长的重要记录

◆尤其关注未来3年内有大规模普及潜力、能改善穷人生活品质的技术／应用／商业模式（不关心过度消费者）：

◆已从追新技术新商业的主导普及者，转型为新技术新商业的主导开发并普及者。主要集中这几个方面：对光热、开源软件，编程语言，营销管理等全产业链相关技能，做到了和我名字一样：文武全面卓越。

◆[媒体平台（身边](http://media.ga)+近距人际富互动+创新辅助工具（庙算+百出）＋廉价普及基础教育相关革新＋民间免费互联域名系统＋爱编＋……

◆有组织类似墨家组织的“黑门”打算

◆技能点归纳为：上下无别，一手掌握、化远为近、软硬兼施、虚实相生 

◆爱编：[尔雅国际化编程语言促进会(i-org)](http://i-org.ga)之爱编(I)发起，致力于让世界上的每个种族、文化背景的人，都可以使用其熟悉的名词、术语、语法、工具，快速地写出适合自己需求的代码；而且，这些代码在不同的语言环境下的效果都是无差别的。

## █我的角度 ##

我对事物的判断跟普及度无关。重要的是什么是合理的什么不合理，而不是是否普及，或者正被普及或正被遗弃。

比如次贷在金融危机爆发当年，我就认为”次贷是个好东西“，非常适合中国，非常适合于作收入分配手段，同时还能作为社保重要手段之一。不是为了反对而反对，也不是为了跟随而跟随，而是，根据自己的分析判断。

◆现有的信息产业，并非完美，信息产业领域变化太快，现在被普遍认为真理的东西，可能三五年后就成了垃圾。

◆所以要时时刻刻注重学习新东西、接受新思维。——也就是终身学习。

◆我崇尚榕树的任何环境都可发芽长大，枝繁叶茂，根深蒂固，生活中是腊梅的坚毅慈爱，澄澈浩然

